# WinSCP
本文介紹使用 WinSCP 上傳檔案到工作站，或從工作站下載檔案。

## step 0
下載 [WinSCP](https://winscp.net/eng/index.php) 軟體, 有 Installation package 與 Portable executables. 
以下以 Portable executables 來說明.

## step 1
開啟 WinSCP，出現 login 畫面後於 Host name 處打上工作站位址，User name 處打上工作站帳號，Password 可以稍後再打 (建議使用)。注意 WinSCP 預設連線方式為 SFTP (allow SCP fallback) 通訊協定，如欲更改通訊協定及加密方式請按左方 **SSH** 選項更改。

<center>
![winSCP-1](https://drive.google.com/uc?export=download&id=1y14vEwiCWXkdnMgRQ0JIwhWuqf4zTg0U)
</center>

## step 2
(Optional) 點選下方 **Save** 鈕可以儲存之前輸入的位址及帳號。

<center>
![winSCP-2](https://drive.google.com/uc?export=download&id=1HN8t8KvZiZbiNdiPi1TEKoSz8TGBrbYU)
</center>

## step 3
設定你所要儲存的 session。

<center>
![winSCP-3](https://drive.google.com/uc?export=download&id=1SOwrQQiixQJJYmX4HKq4MSV0pRxH81e7)
</center>

## step 4
預覽你所儲存的 session。

<center>
![winSCP-4](https://drive.google.com/uc?export=download&id=1AfwOp10KUiDvxWEIrwWn1XQKKVNpxNgP)
</center>

## step 5
按下 Login 後會要求你輸入密碼，並請輸入密碼。

<center>
![winSCP-5](https://drive.google.com/uc?export=download&id=1ApyvA98kJIx0bMhVFTRACx-mZHVagd4m)
</center>

## step 6
登入後會出現左右兩個目錄列表，左方是本機端的目錄列表，而右方為工作站上的目錄列表。

<center>
![winSCP-6](https://drive.google.com/uc?export=download&id=1ylZ4E5MrJmSN45uRMIRG28OUUP7Rnn9C)
</center>

## step 7
選取你所要上傳或下載的檔案，透過拖拉的方式至目的端。

<center>
![winSCP-7](https://drive.google.com/uc?export=download&id=1HN8t8KvZiZbiNdiPi1TEKoSz8TGBrbYU)
</center>

## step 8
檔案傳輸過程。

<center>
![winSCP-8](https://drive.google.com/uc?export=download&id=11DgvRC6tLOnb4wp5lhc_niNs2uMtR-yT)
</center>
